\section{Cel}
Celem tego ćwiczenia była weryfikacja modeli fizycznych opisujących
rozprzestrzenianie się gazowych i pyłowych zanieczyszczeń powietrza przy
założeniu stałego kierunku i prędkości wiatru. W tym celu zostało wykorzystane
\textit{rozporządzenie ministra środowiska z dnia 26. stycznia 2010 roku} i
opracowane tam równania oraz dane.
\section{Wstęp}
\subsection{Problem}
Jak zostało wspomniane wcześniej, zostaną zbadane dwa modele:
\begin{figure}[H]
  \begin{equation}
      S_{xy} = \cfrac{E_g}{\pi u \sigma_y \sigma_z}
      exp \left ( - \cfrac{y^2}{2 \sigma_y^2} \right )
      exp \left ( - \cfrac{H^2}{2 \sigma_z^2} \right )
      1000
  \end{equation}
  \caption{Model dla substancji gazowych}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \begin{equation}
      S_{xy} = \cfrac{E_p}{2 \pi u \sigma_y \sigma_z}
      exp \left ( - \cfrac{y^2}{2 \sigma_y^2} \right )
      exp \left ( - \cfrac{H^2}{2 \sigma_z^2} \right )
      1000
  \end{equation}
  \caption{Model dla pyłów zawieszonych}
\end{figure}

\begin{itemize}
  \item $E_p$ -- maksymalna emisja pyłu zawieszonego
  \item $E_g$ -- maksymalna emisja substancji gazowej
  \item $\sigma_y$ -- współczynnik poziomej dyfuzji atmosferycznej
  \item $\sigma_z$ -- współczynnik pionowej dyfuzji atmosferycznej
  \item $y$ -- składowa odległości emitora od punktu, dla którego dokonuje się
  obliczeń, prostopadła do kierunku wiatru
\end{itemize}